\newpage
\section{Diskussion}
In Tabelle \ref{tab:Ergebnisse} sind die berechneten charakteristischen Größen $D$ und die Angaben für die verwendeten Objekte aufgetragen. Das Ergebnis der Lochblende ist der einzige Wert, bei dem die Angabe im Fehlerintervall liegt, für die Doppellochblende 1 und 2 reichen 2-fache bzw. 3-fache Fehler. Die anderen Werte liegen ebenfalls in der richtigen Größenordnung, erfordern allerdings alle etwa einen 10-fachen Fehler. 
\begin{table}[H]
  \caption{Vergleich der gemessenen Ergebnisse mit den Angaben über die Beugungsobjekte.}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
Objekt  &   berechnetes $D$ [mm] & angegebenes $D$ [mm]  \\
  \hline\hline
  Spalt & 0.251$\pm$0.002 & 0.237 \\
  Steg & 0.216$\pm$0.002 & 0.200 \\
  Lochblende & 0.22$\pm$0.02 & 0.20\\
  Doppellochblende 1 & 0.42$\pm$0.03 & 0.49\\
  Doppellochblende 2 & 0.73$\pm$0.02 & 0.70\\
  Doppellochblende 3 & 1.73$\pm$0.04 & 1.50\\
  Gitter & 0.57$\pm$0.02 & 0.21\\
  \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:Ergebnisse}
\end{table}
Gründe für die Abweichungen sind, dass die Fotodiode eine Intensitätsmessung durchführt und diese schnell durch äußere Lichtquellen verfälscht werden kann. Tritt jemand in das Licht der Lampe, die neben des Versuchs steht, um Aufzeichnungen machen zu können, verändert das sofort merklich die Aufnahmen. Des Weiteren ist nicht auszuschließen, dass zu Beginn der Messung jemand das Objekt mit dem Finger berührt hat. Die anfängliche Justierung ist in dieser Versuchsdurchführung bei aller Begeisterung für das Computerprogramm etwas untergegangen, sodass der Laserstrahl nicht mittig durch die konvexe Linse sondern durch dessen Rand propagiert. Durch den dadurch entstehenden Winkel werden die unterschiedlichen Beugungsbilder mehr oder weniger verfälscht. Das ist eine mögliche Erklärung dafür, dass die Werte für die Lochblenden besser sind als die der Spalte. Das Bild der Lochblenden ist viel gröber und wird so weniger durch den schiefen Laser verfälscht. Am Deutlichsten ist die Auswirkung der Justierung beim Interferenzbild des Gitters, da dieses sehr feine Nebenminima aufweist, die durch leichte Unschärfe sehr schwierig zu messen sind. \\
\newline 
Der Herstellerwert $\lambda_\text{Lit.}=632.8$\,nm des Lasers lieg im Fehler des Ergebnises der Wellenlänge $\lambda=632\pm6$\,nm. Dies ist allerdings nicht verwunderlich, weil der ursprüngliche Wert der charakteristischen Größe $D$ bereits mit der Formel $m=D/\lambda$ berechnet wird. Diese nach $\lambda$ umzustellen, die verwendeten Größen zu benutzen und zu sehen dass der Fehler groß genug ist, hat wenig Aussagekraft. Durch die anfängliche Berechnung werden $D$ und $\o_D$ schon so berechnet, dass das automatisch erfüllt ist. Das Ergebnis aus Tabelle \ref{tab:Ergebnisse} zeigt das auch deutlich, weil die Spaltbreite zu groß berechnet wird und der angegebene Wert nicht im Fehler liegt. Eine \A{Beurteilung  der mit Beugungsmessungen erreichbaren Genauigkeit} ist nach diesem Berechnungsschritt nicht möglich und eine etwas irreführende Angabe. \\
\newline
Aus den vorherigen Ergebnissen lässt sich jedoch sagen, dass die Messung grundsätzlich die richtigen Größenordnung liefert und für einige Fälle auch die Ergebnisse, bei denen der $\o$-Bereich ausreicht. Die Messung wird stark dadurch verbessert, dass absolut keine Lichtquellen im Raum sind und die Schrittweite verkleinert wird. Die Auswertung für insgesamt sieben Objekte durchzuführen, kostet sowohl bei der Auswertung als auch bei der Durchführung sehr viel Zeit. Die Messung von drei Objekten, dafür vielleicht an allen fünf Stationen gleichzeitig und mit noch kleinerer Schrittweite ist eine Möglichkeit, diesen Versuch zu besseren Ergebnissen zu führen. Der Lerneffekt bleibt ebenfalls gleich. 